［淺談民主］ 民主係唔係現今最理想嘅制度？

根據維基百科，民主即係由人民統治國家嘅意思，相對寡頭政治同獨裁政治。基本上一個民主嘅政府會有公平而普及嘅選舉，人民會有基本人權同自由等等。

咁點解會咁多人想要民主？民主係咪現時最好嘅制度？

歡迎討論

我依架試下喺連登推行民主投票，睇下結果係點

我記得大學教政治學既教授講過
民主並唔係最好既制度，但絕對係現今最好的制度
但呢句出自邊到我都唔記得

Churchill said "Democracy is the worst form of government, except for all those other forms that have been tried from time to time."
呢句？

應該係
佢好似係Churchill Fans

咁首先乜野為之最理想 ?

要先探討乜野對個社會嚟講最重要

然後先知道乜野制度最好

如果社會穩定大於一切

咁中國特色嘅社會主義喺培養順民方面成效最大

如果強調個人自由

咁就西方民主

絕對民主同獨裁中間亦有好多變化

唯一最理想嘅制度其實唔存在

民主係最安穩既制度
明君獨裁統治國家固然拎國家高速發展人人生活幸福
但係唔能夠保證下任君主都依然係明君
如果係只顧自己享樂既暴君上任
咁就會帶黎災難

民主制度下就算有呢種垃圾上台
人民都有方法將佢趕落台
重新選番個為民為國既「明君」統治

民主有機會導致民粹
或者暴民政治

無完美政治
何來人人安居樂業

民主獨裁
誰是誰非?

最後都係問返
人生有咩意義?

理想?
我諗應該係富足

民主加資本
一定存在貧窮

其實喺中國做順民
可能更好

無理想嘅制度
點先有富足